英國留學新吹水區3

簡介:
希望為各位喺英國留學嘅朋友開個位吹吓水、相認等等...同時希望提供少少英國留學嘅資訊。另外，仲有LIHKG 英國留學whatsapp group，有興趣請inbox

舊group2，3有興趣都請pm

資訊區:
俗稱[大台] UK Uni secret:

HK-UK Student Network

英國本土學生討論區

大學排名:
The Complete University Guide

QS

購物:
基乎所以生活所需二手用品都可以喺呢度搵到
租屋都得
Gumtree:

二手車 Autotrader:

Hot uk deals:

租屋:
Zoopla:

Rightmove:

問答區:

生活區:
Question: 同人夾屋住，rent+bills多數喺咩range？
ANS: 總結個人及身邊朋友既經驗，同人合租租金大約400至500英鎊一個月(視乎地區、大細、幾多個人夾) ；Studio租金則完全基於地區，中北部可以低至600英鎊，倫敦可以貴到3000英鎊一個月，bills 大約一個人50英鎊一個月(都係視乎地區、使用量、租住單位既類型等) ，以上數字均為個人建議，一切以閣下最後合約作準，本人不負任何法律責任。

Question: 第一次去英國 有咩要注意？
Ans: 第一次去英國帶少啲嘢去，啱啱好23kg就夠，基本上英國乜都有得賣。

IELTS:
Question: IELTS係咪必須?
ANS: 唔係，某d情況下，例如閣下UKAL 英文成績或HKDSE英文成績理想，可以獲得豁免。但請各位以你地既學校既要求作準。

Question: 普通ielts定係UKVI ielts？
ANS: 依家多數都需要UKVI，但詳細可以send個email俾uni問下。

爆左冇人開新
下次1001個個自覺開好冇

個2呢

上次話個個係2呀嘛
咁呢個未3lor

有冇人去KIC London讀foundation

冇huddersfield？

仲有冇Exeter讀master既朋友

Edinburgh Ug year 2 LM

佢邊度會知你係單程定雙程

你都識講去旅行
我唸應該唔會，因為我第一次去uk都係買單程

毒撚留名

Year1 想問依家可以reg科未？
定係開學先？

上學校網睇又好似無得揀
自己又咩都未睇
17號就開學，依家有啲緊張
有問好心人幫幫小弟

邊間？ 佢都係叫我上網register 左，同比錢

Man U
之前無理到 miss 咗個email
啱先register 但好似又未有得比錢同reg course

應該比埋錢register完先有得reg科
我都未register完

有冇 Leicester 巴絲 過幾日去

有無coventry,無去camp，想識人

有得比

巴打都係man u ? Year 幾？
我想問你係咪喺嗰my Manchester register 咗先可以比錢
唔知係咪因為我仲未upload 我張相整嗰student id 佢當我個registration incomplete
你介唔介意話我知你比錢嗰條link點入？

搞到我有啲精神緊張 17號就開學
我自己又衰 乜都未做 又miss 咗個email

My man 應該有呢舊嘢 去student centre先有得register
以我所知要register完先有得upload相(?)

你讀咩?

夜校 master 讀多

嗰status 話incomplete (唔知關唔關我未up 相事)
洗唔洗等佢update 定咩
Btw Ching 你已經過咗去？ 咁夜都未訓

屌自
見到你個screen shot

London jj lm

Year 1 , 入去payment 交錢

之前係Leicester 宜家轉左nottingham

有無Nottingham 既朋友

會去Exeter讀LLB, 唔係master🙈

比人withdrawal 左⋯一科補考肥就要走

有冇jj知係走ucas定直接打去申請？

我都係man u,有frd 讀cs (佢year two),我自己就mechanical eng (year one)

Btw,我係用電匯直接俾錢，等左幾日my manchester 就改左做‘you are registered‘

俾你參考吓：

之前係Nottingham 宜家轉左Manchester

我分三次比，用信用卡比左，佢都係話我未payment incomplee

咁可能未過到數姐
Btw 巴打讀咩科？

本身manu有offer 但我無揀

有冇人1617號機 打風諗住點

20號機

今輔我食屎

有無ching可以講下foundation year點過
月尾飛有啲擔心
同埋好似除左上堂有好多時間唔知做咩好

大家住咩hall

In Unsw we trust

係咪比完first instalment 之後再入uk bank account?

係入面讀緊

仲有冇去Manchester讀master既人

Yes

unsw
usyd

周圍去玩

17飛CX都唔知點算

我係後日飛
希望聽日個風生生性性，唔好打中香港

16號凌晨

一齊delay啦

唔想miss咗第一日

Owens park 🙈🙈🙈😭😭😭

same here...

打足2個鐘國泰CS嘅hotline終於改到15號凌晨飛

請問大家個spareroom 信唔信得過

唔洗加錢

小弟都係15號凌晨機

到時相認ok?

你地咁早開學
有冇人25號晚飛

屌英文唔好
黎咗幾日 啲人講嘢講得快少少都聽唔到

Dmu 巴打你都Leicester? 有冇性趣交換tg照應吓

9月year1？

做咩姐你

有冇Sussex？想問有冇hksoc d活動join？

屌，14號飛
今次仆街

應該沒事

想問吓入境需唔需要交證件相？同埋回程機票print彩色定黑白？

係呀 我讀Graduate LLB

你year幾呀 留TG傾？ 第一次去好緊張🙈

飛MAN

final yr

入境點解要交證件相 點解要print定回程機票

因為我入境先搞short term student visa，唔知需唔需要，print回程機票係怕佢地有懷疑
另外想問吓得上一個月銀行出嘅財力證明（bank reference）同埋學校sponsorship/bursary 嘅official letter去做financial proof得唔得

傻仔
Unsw business no.1

入境先搞visa咁你用咩入境 旅遊?
咁print埋都會好啲既，不過你電話有就應該得
我唸你入境既時候cas同letter of acceptance就夠? bank statement姑且準備定，佢唔一定check，但佢check你一定要有

exchange3個月學校話可以入境嗰陣搞

Sussex kong soc Ocamp過咗喇禍

係呀Leicester 不過唔係Dmu 可以呀你俾我

好彩一早飛左過黎

St Anselm 有冇人一樣

係咪無人知spareroom係咩

巴打入咗境？海關有冇check有關財政嘅文件？

聽聞22有開sem飯

你咩機啊？ CX有得改雞票啵

Foundation 其實比想像中chur
其餘時間偷下雞番下part time搵生活費

有冇人Birmingham

Coventry

a

16凌晨 希望唔好搞鳩我

好多exeter喎 我都係入面讀緊

Exeter 係有好多香港人

凌晨應該無事掛😯
God bless you😂😂

有幾多巴打

16號晚飛而家唔知點

打算下年9月讀master應該幾時申請？phone interview一般會問咩?

year 2留名跟進

依家好搞

你讀咩科？

巴打讀咩

無人讀嘅科廢事自爆

過到去搵大p啦 日日pek到傻

btw有無exeter tg谷

Pg

Ching 得閒飲茶

多唔多香港女仔frd

識啲 undergrad 不過始終唔多熟

Lancaster jj 留明

巴打住邊頭

有無人覺得有D讀書好叻既女係無人話佢索 但係其實好吸引..？

True 你呢？

Clifton
seewoo買野好貴 選擇又少

好遲冇delay

唔會Check

學外語，周圍去短trip，翻PT

開返個囉
冇人讀係咪medical school

我果科都係無乜香港人讀喎， 唔通我地讀同一科

Medical school 都唔少香港人讀

已經慣左 呢到無乜野食

上年過左黎表示
其實第二次入境開始
通常都係check完BRP同Passport就得

驚驚

啱啱落機等緊heathrow express

我一早返左Exeter

AnF 巴打year幾

升year 2 btw絲打

C打咩major
你上年有冇住school accommodation

media and cultral studies
有住啊 你係fresher？

Cultural* 自膠

有無sussex jj，想識下人

Lancaster d accommodation 點 我遲apply派咗town house比我
我係fresher 阿

掛左8號 有冇人飛唔到

好多 yr幾？

想問如果本身accept左Nottingham offer 但而家決定留返香港讀，需唔需要特別同佢講話取消？

禮貌d咪講聲

campus住其實唔錯嘅 不過睇你住邊個college 有啲college就比較遠同比較舊小小
學校Townhouse 點我就唔肯定 畢竟我冇點聽過有人住學校派嘅townhouse 一般都係自己搵

我唔知你派到個度方唔方便 eg最近嘅巴士站距離 有冇便利店/超市 如果google完唔方便嘅話 自己搵囉 google Lancaster student housing 就一大堆你揀(如果你未accept accommodation offer嘅話)

住得town就會買bus pass 姐係比一個價錢買一張類似八達通嘅嘢 一年任搭

一般來講 大部分town嘅地區都總會有啲野係你左近嘅 (不過我識好多人住得有幾方便都好都係直接網上超市買 會送埋來你屋企唔洗煩)

住town住學校各有各好處 住town方便買生活用品 有多啲嘢食你揀去搭train近
住學校就返學方便唔洗預時間搭巴士咁 睇你prefer咩

好多人來lanc第一年都係住學校派嘅地方 下一年就同fd住/搬落town咁

sor好長氣/唔知有冇用 希望幫到你小小啦

咁早返去做咩

Yorkshire JJ 好悶⋯⋯留名

唔會阿 好詳細 thank you
我係住學校 但係佢個accommodation type 係叫town house
我係C字頭個個college
有冇咩提點可以比吓我

yr2，但係識親都係支那 想識下香港人

想問大家聽日翻學未？
因為我reg咗啲course 到依家啲時間地點仲係TBA
利申 Man U jj

咩科？無去camp as well , 我yr1 Arch

event yr1

Yr 幾？

到時相認
btw幾時飛？

20

Same

oh sorry get錯哈哈 自膠
你應該係county
county幾好啊嘅 離學校中心點/學校巴士站算係近
不過你係商科 上堂就可能就遠啲啦
提點呢...你想知啲咩先

巴打幾點機

你試下睇下個timetable有冇顯示
ching 你住hall定private

喺Lancaster 有咩要注意個啲
其實有好多野都想問 唔知你驚唔驚我煩

我都無去camp

話說有無巴絲讀Newcastle?

兩點，same ?

Say 定hi先，睇下有冇機會見
無去camp as well

Me too

無記錯就夜晚11點

巴/絲讀乜

巴打year幾？小弟今年準備Year 1

Science 個類 個名好長 你呢

Event YR1, 唉，冷門科，一個自己友都搵唔到

無得機場玩相認 so sad

Hall呀 好都想住private
睇咗咩都無
定其實再下個禮拜先上堂？
你聽日有lecture 未？

我24號先開始

可能你都係 所以㩒到去week 1睇可能有 try it

enrollment 認又得

DAVID🤔🤔

我都想join

不如我地開返個

岩岩到左exeter

聽日開學好驚識唔到朋友 呢度好似好少香港人 隔離房d人又唔撚知去哂邊想打個招呼都冇 得一個咁啱撞到講咗hi就走咗

黎緊係倫敦讀foundation 想揾份part time賺下零用 揾到機會高唔高？ 有冇巴絲可以分享下經驗

想請教一下喺英國留學嘅各位
我嚟緊會去英國讀個SHORT COURSE, 課程係6個月內
我上領事個網CHECK過話香港人拎特區護照讀6個月以內既SHORT COURSE係免簽
唔洗SHORT TERM STUDY VISA
咁我入境時係咪拎住學校比我封信(有課程時間), 同入境講話我係黎STUDY SHORT COURSE就得?

仲有好多問題....

有冇Leeds嘅人係度

hi

有冇Coventry巴絲係到

Manchester人可以add我telegram啦: uklihkg

我唔介意啊
不過我冇tg 唯有係度問
希望樓主唔好介意

我住Claremont

係exeter過左一日好悶無朋友

係倫敦無朋友

Year 1?

fresher？

多唔多出黎玩

我22enroll, student center 見

又話開group

我都係想問下Lancaster 啲uLife同埋啲香港人點樣姐
個term咁短會唔會上堂上到好chur同埋fresher week其實係做咩

睇下入唔入到

巴打你都Year 1?

去讀master

入到

Ching會唔會去su 嗰啲fair

應該會行下 反正無乜嘢做

你幾時去？
一唔一齊行吓？

呢到
Ching year1?

can

Text 咗你了

係喔，幾時enrol

第一次去Lancaster 求指點

DSE考得差入咗Surrey Foundation,各位ching覺得點

係隔離 日日經過咁滯

香港人少

Cardiff JJ LM 本來聽日飛 但係visa未搞掂

我都係 ching幾時飛

glasgow真係少香港人
我依家係呢邊暫時見唔到多過3個香港人

Buchanan個邊
你呢?

大家都幾遠下，要搭subway先到
唔遠，我行就到

我行去買野唔洗15分鐘
留tg傾?

Ulife係點...好睇你自己咋 有人會hea成年 有人會上莊 如果你有興趣嘅話我地學校都有喺club參加下嘅 不過坦白講我覺得lanc幾悶 好多人都會成日英國其他地方/歐遊 包括我 btw yr1其實都幾輕鬆下 唔洗擔心

學校嘅香港人 我唸同邊度都一樣 帶眼識人 小心你埋咩堆啦 發夢得知唔好搞咁多花生出來 因為是非傳得都好快下 祝你好運

Freshers week 其實真係冇咩特別 當係比你熟下學校周圍咁 如果你住學校就應該會有啲flat 嘅迎新活動 (唔知townhouse係咪一樣）我上年冇特登早啲去fw 聽前flatmate講fw晚晚落bar咁濟 唯一值得注意嘅係fw好似有一日係reg堂 你check下學校email 我上年我唔知要睇email 遲左reg

term短其實冇咩關係 我唔明喎 定係我get唔到你講咩 都係跟課程表教㗎啦唔係咩 唔chur啊咪又係同其他大學咁囉 (get錯莫怪)

打完咁多野我覺得我自己好廢話

飛manchester
到man最方便就火車去lanc
你怕唔識路可以taxi

唔小心send左
如果火車到lanc 火車站出面有的士站 對面有巴士站 只要係去lanc u就可以跳上車
你一落火車應該就會見到其他拖gip嘅香港人 我當初都係咁執生
有其他問題都可以問我
冇就祝你一路順風 睇下會唔會係lanc相遇lan

我都日日經clifton

有呀有呀

爸打住邊頭

Thanks 都估到lan會悶
上網睇仲話大陸人多過香港人好多

好似24前就得

就感踩入去student center?

我諗都係，入去畀啲文件passport佢應該就可以enroll

第二句 真係好唔係好覺 至少我見到香港人多好多

我21號到左，唔知點好。。。

各位有無manchester group加下我👋🏻
又或者有無師兄係manchester打開篮球

Iq 個宿舍廢到

你year1?

isc 我諗緊會唔會見過你

各位 London 手足

想請教下

1. 你地去邊買地拖呀個D家具
2. 你地用咩台手機 plan

同埋你地點開 bank account?

bank香港hsbc去總行開

我唔係isc嗰邊 見過都唔出奇

巴打year幾？

Year 1

之前香港有冇去pre departure briefing

冇 爸打著咩衫 可以相認下

識幾個yr2 media
利申 lanc jj

雖然唔係london jj但係都照答你
地拖應該wilko個啲都有我都係wilko買
3係英國我覺得係最抵，大部分都受到好好，去旅行仲有9gb上網
英國開bank acc要問學校攞bank letter先可以去開 伸用緊hsbc

我來緊10月yr2
不過我地唔係要玩相認啊嘛 唔好嚇我

有冇Coventry 同學到咗英國，我宜加悶到hi hi，想搵人吹水

哈哈我small potato
應該唔識既

lm

2號飛呀 你呢?

唔該晒絲打
睇下到時會唔會相遇

日日唔同喎 有冇tg？

btw我都冇去

好小事姐 大家同校應該幫下手嘅
我四號先飛啊 不過睇下有冇緣啦

我28阿 你唔去fresher week咩

我都好多謝你

say個Hi

交稅

Year 3

HSBC China Town分行特快搞掂，不過首先要問學校拎Bank letter

咁是未既係有letter of acceptance或者cas就得

要個人已經喺UK，或者喺香港總行開

好似就咁填唔洗交稅就得，同d staff講，佢教你填

可能中途再先去 一齊去??

講左啦都係唔得

我應該會留晒成個fresher week
我岩岩收到佢email 佢好似冇留時間比我地買床上/生活用品

thanks!!

比CAS copy佢，之後喺張tax form d格仔填翻唔記得A1, C1定咩，有得比你揀你係屬於邊type(喺外國納稅/英國納稅etc)，然後再寫reason一句: Internation student

試吓先thx

event 讀year three

有無伯明瀚？

想問師兄記唔記得幾時完sem

要咩價位/點翻法/你手揸既牌都有影響
利申:我自己考左劍橋CPE (UCAS Tariff計到分果個)
跟興趣搵到份Game Localization (遊戲翻譯+校對)
Office Work同埋環境幾好
人工一小時9鎊半(有夜更津貼)
工時簽左係20小時內(Tier 4)不過係Zero-hour Contract
然後全年夜更次次比人報full曬(日頭要翻學無可能報到更)
結果明明請我
都變到無工開so9sad

唔係KIC London不過我都係翻附近
(KCL Waterloo Campus應該過一個街口就係)
有興趣可以留TG?

唔怕辛苦可以試下Chinatown搵既
不過聽聞班老闆好鍾意請黑工
同埋班香港老闆好西
識日文可以博下附近既日本餐廳
(周不時都有請Part-time,平均人工都National Living Wage起跳)
當然約寫幾多同實際收幾多
呢類細節真係靠際遇
(始終留學生同Local/BC一定有差距)
利申:唔係BC

想問exchange ge 話，有無得開三個月銀行ac

用 starling/ revolut 算啦

即係ebank 個類？

唔記得喇，但係我末完就走左。你讀依event唔太需要考試，記得project做好啲就ok

無啦啦部電話開唔到google，但係上到連登打到電話

師兄project 係搵外國人?

我讀個時，全班得2個亞洲人。所以我都係同外國人一齊做project

Hi

有冇surrey人聽日飛

呢到！

有冇巴打係揸bno攞student visa? 我攞完brp佢冇叫我去警署註冊，passport vignette 上面都冇寫police registration, 係咪啫係唔洗去？

無寫就唔使去

執緊行李
想問衣架同洗衣袋洗唔洗帶

嚟到咩都有得買 有平有貴

學校範圍入面有？

執到想死 唔夠位

我屋企人買好多藥比我癡線

帶定好 英國d藥

去到買咪得

呢個真 英國啲藥

我明明覺得樣樣都係必須

病左唔靠自己就好唔番架啦

有冇Cardiff啊？ free coach 完全冇香港人

帶野食好過啦搵黎攞

2號飛+1

Huddersfield

是咪有tg group？

Sheffield

想問下宿舍全年都有暖氣定係點 開唔到唔知係咪壞咗

bno 係多數唔洗

你幾點機

1am

撞唔到了 我23:55

都好，講多d英文

有啊 今晚一齊食飯？ 我今日先到 唔想自己食飯

同你講下coventry比較悶但過去birmingham好快，個邊會比較多野買同玩

hiii

Hello~~~
你係Nottingham U 定Trent 啊

Uon ahh, nei le?

有無edinburgh朋友

我都係啊
留tg傾下計？

我後日返

fresher?

中等成績
英國 讀finance master, 有咩好選擇

大家租房記得放假一定要熄撚哂啲總掣 斷埋水喉 唔係就好似我咁 電費400幾鎊

我係啊 不過我年紀都唔細

即係2:2 定2:1先
2:1嘅就大把選擇,
有好references 嘅就連topu都搏得過

Second up
係咪咁解

有無leicester嘅朋友

巴打咩year

yr 2

吾該巴打
寄左好多份cv終於有一份叫我去interview
但咁啱visa extant緊 passport吾係身，BRP申請左 但又未寄翻黎 希望佢會請

吾你老母

咩major
我AnF
覺得lan點樣

有

有無uob

1號開學 25晚飛

有無人Loughborough呀

爸打讀邊間

原來loughborough

幾點機 ba定因航

23:55 維珍

Bath？

wui可以相認

你一樣？

有冇coventry嘅朋友已經到左？

foundation hi

有無cambridge既朋友仔

30飛man
有啲期待又有啲唔捨得

係 留個tg?

之前del咗tg 等我down返先 你留俾我啊

tg咗你😂

注冊左入學未？

Hello~~~ 到左學校未

去左其他地方星期日夜晚先返

有冇Newcastle master 巴絲呀

UoE? 淨係kong soc都有好幾個

Notting founda 好撚hea 為左升學率 佢地可以做數保送你上去 上件Law 同psycho 就係咁 放心輕鬆讀

利申：前 Nottingham founda

有呀 留TG?

宜家仲係Nottingham 嗎師兄？

有冇liverpool

ug🙋🏻‍♂️

NHS 個GP Registration 有無話限到到埗幾耐就要做?

儘快啦 費事突然唔舒服想睇護士個陣先搞
吓你想睇醫生？ 等一個月啦
any肥 有無Norwich（UEA）嘅朋友

平時好多Durham廢青 依個post竟然無曬

Leicesterjj 留個tg?

有無入香港society
入左但係唔知做乜

未開sem悶撚到

岩岩grad

有冇Sussex 想識人

爸打邊間

我個揸兜Department好似完全無香港人

厲害厲害，我呢度連一個亞洲人面孔都無

ucl都冇

無入，反正我對佢地搞既劈酒團無興趣
其實你比既會費主要都係要來資助佢地買酒

最得意嘅係有時等下一堂個陣企係個Lecture Hall外面 跟住啱啱上完堂由入面出黎嘅九成都係講住煲冬瓜或者廣東話行出黎
認真講 其實同科無香港/中國人先好 因為你一定要用英文同其他人溝通 長遠計英文水平會進步得快啲

記憶中香港Society好似唔駛會費？

我指society fayre拎完果張label然後去找數，唔知果樣算唔算會費

算 但係我無收過Label 亦無比過$ 但已收到wtsapp通知

30號去學校 希望頭一個星期可以過得正正常常

有冇人讀緊nottingham 可以加個tg

黎左幾日一個香港人都見唔到

有無人喺Southampton

Birmingham?

Aberdeen 路過留名

初來報到
你地平時有咩做啊

真係一個都冇咩

我都係fm
個hall好似無香港人咁
反而大陸人就有一堆

我同我朋友兩個 我地係老人家嚟
有機會就出嚟吹下水吧

有冇tg可以交換？

TG: @hobeibai

我地日日都搵緊野做 今日去緊Stonehenge 睇巨石陣

有個Friend嫌UCL太多香港人唔入

倫敦邊間最多香港人

手足去開咩地方見頭髮

蝗拼

希望你而家開始適應到啦

其實睇科嘅啫

有冇唔係大陸人剪嘅地方

有冇人讀bristol,uwe

其實有啲粵語蝗語都識講你都分唔清佢係咪大陸人啦

想問下
申請ATAS果陣如果係香港做過intern係咪要講
referee果度如果淨係黎咗英國兩年可以點
冇係香港讀過u

Brighton 嗰兩個女子相認下
琴日5點幾6點去咗london road中超買野話想打邊爐

咩呀 我係話佢個見字係普通話拼音 見:jian 剪:jian 兩個字都一樣音
去啲鬼佬剪既地方未冇大陸人咯
邊度係 大陸仔有樣睇

巴打讀咩科

留個tg?

冇喎，巴打

識個大陸妹入 好似冇咩香港人呢間

Founda

good luck la

我講緊去搵剪頭髮呀屌你

ok sor9

Ching year 幾？

冇人理

縮乜

year 2 archit

hi巴打想問下attendance點計

UCL(確認)
不過實際人數就視乎科目

入左 UCL

你地會唔會拎 D .doc notes 去釘裝咁印

即係有條膠邊扣住，封面一塊透明膠，底一塊紙皮個種

其實無U-Life咪專心讀書(笑)
同埋過得黎呢邊點都好過香港先

Yes

過黎讀 master 都係想讀書

$是最大問題?
我全部用電腦算

close book 好似有本書揸手可以寫下好D咁

原來之前有ocamp我完全唔知 一去到啲人一早埋晒堆 埋唔到堆

巴打讀咩 我今年yr1 be fd?

好 我Accounting and Finance

讀書同u life係無衝突

宜家先覆你Tim
你讀咩科？

你呢科好多香港人啦 唔洗太擔心

sor睇唔到你覆嘅通知我
咁我地咪同一屆 有啲想知你係邊個
btw你下年住邊

我fylde
我今年先yr1呀

新人留名
有冇UAL撚

望就咁望啦 希望開咗學會好啲
我聽啲人講話咩Hong Kong society 摺咗？

ok嘅
係咩 你聽邊個講？

oh fresher
你翻到未？

返左幾日啦

我都係fylde
我個flat得我一個asian

咩house

67

我66

Be fd?

覺得點

同佢地be fd嘛 同佢地出去玩應該會幾開心
利申上年同你flat情況差不多

可以見個面

幾好 但fresher week好多野搞
上年係isc讀foundation好hea

你想幾時

聽日 ？
今晚落sugar

下 以我所知我地fw都好hea下 聽講夜晚啲人通常去club event

又要去reg科又要去聽talk

上年淨reg科咋咩都冇做

黎到一個禮拜 悶到人都癲

巴打邊度

media
Lan黎講我覺得還可以
至少我哥科OK，而且排名咪可以打下飛機lor

Hello 我唔是英國jj 但有個袋想買 唔知有冇人可以幫到手

咩yr

其實個group有冇約出來食飯，玩咁

#001 有whatsapp group

yr1

我係lanc fresh 啲鬼佬宜家仲係晚晚係度叫

小弟係Leeds讀梗A Lv

我指join左個whatsapp group之後d人會唔會約出來？

啱呀
晚晚叫我出去飲酒

好正常

終於見到durham後生仔

Year1 相認

有冇人MMU

Sor我係老屎忽

我個course大部份係美國人
基本上日日都飲酒

哈哈 你要比定心理準備會一直叫到exam period

一齊鳩叫

我只係識一個有上連登

你都係？

有冇人Newcastle? 我好悶

newcastle jj 讀咩

你又做咩姐你

PG medic

你又係咩人

你year 幾？
我都係讀medic但唔近Newcastle

pg呀ching
op medic

到時就係鳩喊啦

Ba Newcastle?

ManU 讀緊咩科？

好L遠呀 返學要搭巴士

Any watwick/Coventry postgrad?

Attendance 佢地都幾認真計 但過80%就得 上年上學期冇走過堂 下學期skills for study 走哂咁濟都有91%

竟然仲有 Medway jj！ 留 tg 交流下

我今年isc想問下大概呢一年點
同埋attendance到底要點

Foundation如果你讀business其實好易升返上去
同埋你呢一年有份個人project要做
盡可能唔好拖到最後先做 比多少少心機去做
Attendance其實冇乜野 我上年去到stage 3都照升到

其實attendence唔好低過70%就ok

我上年stage3 照遲都冇事
主要係唔好連續遲太多就冇事
有stage 2 warning letter 過陣就搵anna 話自己抑鬱 homesick 就冇乜嘢
btw 讀law 勁少華人 上年熟嘅都死曬 得返啲hi bye fd 悶到就癲

屌我會唔會識你

仲計Attendace架咩

Studygroup attendance stage 5定6都冇事 係要見下centre啲人啫

你係邊個

計lol

自爆唔答

都唔係好多人stage 3姐

其實我好摺

又唔好咁講 都有好多人stage 3既

但你已經爆咗住我隔離house 同讀緊yr1

Law founda stage3應該得我一個 仲要係最早收信過批

算啦放過我啦

諗住識下人姐
唯有繼續黑沙 ps4

DLLM
Whatsapp group chat緊
然後無端端比個cyclist搶左部電話CLS
原本去緊Pub Crawl
宜家真係Pub你老櫬...

有冇人Edinburgh

有時覺得英國部分地區嘅治安係麻麻地，特別係夜晚（廢話）

你係邊個city?

Zone 1 Borough都咁呀家陣...
同宿果D問都O曬嘴
完全唔expect囉救命...

倫敦Southwark
理論上最唔雜果區
我重要係近住Borough銀行街果頭比人咁搶法...
你可以問翻呢個帖whatsapp group果班

聖誕留英有無咩好去處，新到埗乜都唔識

Manchester

有冇cardiff pg jj
有plx add tg： hyssyh

而家先發現到有咁多Lancaster
我同你地講我foundation 個年見過有人stage4簽埋紙唔翻學都無俾人踢

利申: year 2

有冇pre master推介

其實唔意外
不過夠膽死去Uni Fair擺攤真係第一次聽
之前係大學門口棟樓
整張Sugar Daddy既廣告都比人插到hihi

有冇london讀master既朋友

大把

Master緊，絲打咩科

有冇人Coventry

我間U冇乜香港人

LONDON讀書冇咩香港人? 邊區先

其實大家知唔知TESCO, M&S呢類超市部機點計算, 佢又一定要你擺件貨上去先繼續

一直都想試係咪嘟完尻放另一樣野上去都得

呢個冇乜意義既問題其實困擾左我年幾

通常ZONE 2,3 先多喎, 第一次聽ZONE 1都會咁

或者最雜都要去到elephant & castle

btw 你住southwark果邊?

我後日上嚟比賽呀

讀左幾年都唔知
斷重量計
完
下次試下埋橙嘟一個擺三個上去都得（身利講下姐，切勿以身試法，俾人拉左唔好搵我）

Lancaster yr2 路過 想當年social founda 收stage 2表示其實唔好連續走或者一次過走佢好少比信 返幾堂走一堂 多數走ESUS或者早堂

有得嘟個啲貨物都度曬重量，只係蘋果橙個啲無可能每個度，所以可以嘟一個放三個，部機會以為呢個橙本身係咁重

重量計呢個唔係冇諗過啦屌, 但係你唔擔保每樣貨都有一重量, 總有少許偏差, 除非佢有個range係入面set左

仲有唔記得講, 試過買太多野, 傾員工幫我托住擺上去都過到關, 咁佢拎住已經外加重量啦, 所以計重量呢個我先唔諗咁多, 除非佢過完機既貨係set左個重量range既姐

利申: film media jj 有冇同類

咁條友肯定有嘟過佢張職員卡，個張野根本萬能，嘟左之後根本好似gm login咁，做咩都得

咁後續個問題就係, 呢個計算要黎做咩野,硬係要我擺係果個area

當我過機比錢果刻已經解左磁, 咁我比佢計算個重量要黎有咩用

同埋班友成日都拎住張單既物體係到嘟approval, 好少正正經經拎張証出黎

呢樣又係一個覺得好笑定奇怪既野

係 好撚好笑 感覺好易爛 成日唸如果當普通單丟左會點

仲有成日好似d乞衣咁(完全唔係歧視佢地)左um右um張梅菜出黎尻嘟

係 巢到咩咁
爸打year幾

我老喇, master緊

師兄你呢?

邊間london名校打滾緊呀?

冇啦邊係名校

ncl? newcastle?

yes

唔係ncl u姐係northumbria啦?

我無聊禁下你個名, 見你開既野, 我同你都同行黎既

newcastle得兩間讀archi嫁姐

爸打都係archi?
唔好㩒 我成日開埋曬啲on9 post

係呀, 讀完個ug轉行啦, 除非你真係好鐘意archi

你master讀咩科

我冇轉行呀

我都識幾個人係northumbria讀完或者讀緊master

ohh

呢兩個唔識, master緊既?

可以打聽下

佢地舊年畢業
應該返左香港
唉屌我唔得了，聽日9半tutorial 訓先 ttyl

我9點都未淆啦, archi忙你tutor都知嫁啦, 走堂遲到應份喎

hello

Moorgate呀
無計間U細 加上讀master我個course得大陸人

London met?

CASS
絲打咁夜都唔訓？

毒絲想問下有無讀Exeter或者係附近讀既巴打絲打可以一齊吹下水出下街

Yr 2 history and politics

你讀咩

Ex7actly
比咁貴租住Southwark (Moonraker Point, Unite Students旗下既residence)
其中一個原因
就係點都覺得Zone 1會安全 (Soho/Elephant例外)
呢次真係破壞曬我信心
然後我堆apps綁曬香港電話
宜家都唔知點算...
BTW你住邊?

year 2 psycho

BTW新TG
歡迎倫敦既眾多大大add
提攜下我呢個小毒毒

Bankside, 同你好近
都發生左, 忘記左佢啦

我覺得南邊係唔錯, 咩都有, 仲有好多好chill既地方好就腳
出covent garden, holborn同chinatown呢d地方又快, southwark仲方便, 搭架巴士15分鐘就到

我之前果年基本上冇乜搭tube, 全部巴士搞掂

讀完出黎乞米

我慣左行
BTW歡迎TG
除左對住堆書以外真係就黎悶到發癲

ging

UJGL

至少乞得有志氣

Postgraduate

我最後一年

Warwick or Coventry ?

coventry

得閒飲茶

我成日去倫敦飲

好呀，我都係Coventry

coventry年年都好多香港人

我仲未識到香港人

教育個啲

香港人多數都讀business 我讀個科都好少

學校係nxxxx dxxx？

係
同學？

你估下，hehe～

估乜撚嘢，講就講唔講就算

其實我係mr fox

event management

喺brighton撞鬼

究竟點樣可以識下鬼佬
我個宿舍成層都係香港人 有幾條友仲要同我讀同一科 大家日日黐埋一齊
我比咁多錢過黎讀書都想識下其他人

Join society

扮出去住
或者同鬼仔鬼妹做frd
然後約出去玩

做 fyp做到俾supervisor屌

有無exeter 人
Grad LLB yr2
Tg: hmn0915

我都係exeter

大家都係exeter

Hello 你地住邊？

唔好意思 想問少少野 會離一離題
想寄啲食材比個係英國讀緊書既朋友 金針菇 蟲草花呢啲 想問下係咪唔寄得過去

近Streatham

你邊度寄過去先?
英國國內寄出就可以既
國外寄入去你倒不如英國Retailer Online買左
再送去怇地址好過
(Chinatown應該有金針菇
其他就唔100% sure)

如果剩係寄綠茶粉得唔得
我都明植物根類呢啲係麻煩啲

btw 係香港寄過去

茶粉呢類加工過既technically無野既
(無查過例不過應該ok)
其他就真係Online Retail買啦
不過留意翻可能要比完VAT先收得貨(唔肯定but just in case)

有冇人報master

有 要攞reference
而家yr3

巴打報邊間

Ucl Warwick Lse Durham

本身好勁 ？

有冇巴絲exeter

好多

有冇巴絲liverpool

Queen Mary

有冇人喺依邊讀到好唔開心

york讀緊碩士留個名，急問一下有冇人聽過uk有間野叫mandarin consultancy既野，專門搵佢地稱既高管幫人提升skill然後增加offer機會，呢間野究竟好唔好，因為我自己都想係度搵野做，但係見到呢間野網上review(係知乎度睇)好壞差半，唔知信唔信得過

有冇exchange緊嘅朋友可以一齊去旅行

其實大學d attendance 唔計分 咁take attendance 黎做咩？ 係咪間間大學都係咁

唉 我都想去旅行
想去冰島但係個個都話怕凍

我全部都計attendance

冰島其實冇你想像中咁凍 😂

未就係咯
啲fd點講都唔信我

自駕遊比較好😂😂但冬天自駕可能危險

冇牌

可以遲啲先去嘅咁 你唔係exchange大把時間😂

快撈姨牙啦

Sad me 2 😂😂一路搵工一路exchange fml

絲打讀咩

Marketing 揸兜

我都唔好得去邊

你係咩

我之前想讀lol 但唔夠分入

hku定cu

Both 都唔夠😂

same 所以黎左英國讀
btw 不如tg傾 搞到好似成個po睇我睇pm咁

Ho 😂

點解今年南面咁涷

海風掛
北面都好凍 今日仲要落雨
風雨交加

呢度體感得負2度

brighton體感2度⋯⋯間屋heater壞L左

london體感1度 凍到想斬咗隻腳趾落嚟

琴晚落雪添

個暖氣開一陣就自己停左 夜晚點訓

體感-1

其實係咪正常 開半個鐘就停中央暖氣

慣左落雪先開暖爐都要破戒

係 好多都係咁

skype interview會唔會好chur?
email話預計20分鐘就完

睇你住咩 hall通常全晚 自己租你想開幾耐都得

平時唔開heater加開窗訓
慣左就無野

London 嘅say個hi

樓主邊間？

對我有興趣?

London 邊頭

暖 有幾暖 得7-8度渣窩

咁做咩問做咩要欺騙我既感情

呢個時間仲有差唔多10度都算暖啦

睇下你係咪我個fd

樓主好慘

我唔係你個fd 但係如果你一家同我做fd既話咁我未你個fd咯

有冇巴絲聖誕會係倫敦過，一齊落club

住倫敦但係摺到趴街
同埋聖誕翻香港

咁唔得喎清

打算下年9月去英國讀

毒撚格呢家野(苦笑)

心儀邊間?
同埋UG定PG?

未有邊間心儀 仲睇緊
Undergraduate

1月去leeds exchange
有冇leeds手足可以推薦下住邊個hall 好

讀咩科

leeds好正
仲可以去bradford york玩!

最好就central village同city side啦，又新又近campus同市中心。
總之點到一定唔好住oxley，你會後悔

唔該晒
我見啲人話central village個設計好難識到隔離block啲人 淨係同到d flatmate熟
其實係唔係個個hall都係咁

係
你想識全世界咩

唔該手足

呢個我覺得depends啦。因為我宜家住緊oxley成日都會有啲小型party，唔同block嘅人都可以去識下人

Hi 樓主

咁夜都唔訓

嚟緊1月過嚟exchange ，好擔心識唔到朋友
聽講英國人有啲唔鐘意亞洲

多數唔會真係好多English
我去到同歐洲亞洲其他人玩
雙牙 韓國 匈牙利 東南亞
都係講英文姐

去邊度

Exchange姐 唔緊要喇
利申 讀左第4年間u都無朋友

睇你去邊
倫敦嘅大學嘅話無乜英國人

啱
佢地話好貴

Warwick

想周圍去旅行嘛，自己一個去有啲淆

有冇人出年1月份會去Leeds exchange呀
好怕去到冇fd子

Under 就有

Warwick ppl r nice and friendly

r u from bham?

想報乜大學?

想問下有冇巴打試過用foundation成績報ucas? 唔係好識填qualification嗰到

Warwick 我Coventry 不如交換個TG

Me Warwick

bloomsbury

ucl?

Business master?

London有邊度有Christmas market?

UCL undergrad 生物狗

Hyde Park,Leicester Square, Covent garden

係英國讀social work好唔好

Ucas報year 2 entry洗唔洗referee

請問有冇人知如果報下年9月entry
Ielts成績可唔可以係填表果陣空左後補
未考夠分

重點係你想人地出Uncon最好提前拎到夠分
擺個唔達標既只會比多個理由佢reject你
BTW部分院校接受埋FCE
聽聞比較容易考到

我係英國開左間網上中超~類似(hktvmall)
如果大家有買香港野食既希望可以支持下
出前一丁, 合味道我都係入香港製造既..另外仲有日韓食品拉面個D.
預備做呢間公司真心比左好多心機, 我自己1星期返7日, 朝6晚10咁樣做
由租貨倉, 入貨, 會計, 網站, marketing 都一腳踢~
個網站係
(如果覺得好, 上去買野支持下, 希望可以做到落去)

已bookmarked,遲啲幫襯

你試下contact下kong soc, pass 同cssa問下佢地可唔可以promote下，咁樣仲有效
依個post無咩人check個個都入曬grp

我見到login但係見唔到set up account......?

加油

Uk physio 香港人多到hai咁
利申: this year grad

入香港人生活在英國group, 啲師奶消費力強勁

依家26歲，諗住30歲左右可以去英國留學，剩係for讀英文，之後可以嘅話，想留喺英國做嘢，或者working holiday試下自己適唔適合喺英國生活
想問下倫敦有咩讀英文嘅學校推介，同埋留學visa/working holiday visa轉working visa易唔易，要咩條件

讀英文 姐係類似語言學校個啲？
學生係tier4 visa，轉working visa會俾直接申請容易，但係都唔係咁簡單，一黎公司要prove到英國裏面冇人做到你做到既野，二黎一般international student pay會高少少，所以好多公司都寧願請local

應該係，唔係一定啱，脫歐之後應該會容易啲

係，語言學校，不過如果學費太貴就working holiday 算，同埋唔知要讀幾耐
香港餐廳嗰d係唔係唔會幫working holiday d人搞到working visa㗎？

Tier 4 如果係Full-time包20個working hours
不過做華人餐廳炒散預左各方面比人壓榨

依到有冇essex嘅巴絲？聽講冇乜香港人

大家好，我而家係Wimbledon 讀緊語言學校，黎左呢到一個幾月，但有時上堂都係搭唔到咀，個course 係aim for 考CPE, 課堂有時播d 片 e.g. Ted talk, 西方文學作家，我每一句都聽到某d vocab ,但拼埋一齊就唔知佢講乜春，所以好多時都呆左同唔到人discuss
巴打你地當初點樣捱過呢個階段

背景：以前公開考試攞C, 做左野幾年都唔使點用英文，但因為想完成夢想，辭左職過黎英國純讀英文，開學果陣做左個test,分配左去我去而家讀緊嘅proficiency level (但我考慮好唔好轉返低一班，但instructors話唔好住）

I see
小弟識日文，唔知日本飲食嗰d會唔會請

巴打，你間學校喺邊到搵㗎，讀幾多年，大約幾錢到？
我攞U ，係之前去完歐洲旅行之後想讀返好英文
住宿同食方面都想問埋

你今年Year1?

嚟緊

我都係因為backpack完想學好英文，去香港d 海外升學中心。問左兩三間，佢地會好好咁畀意見你，唔使錢，我就主要留半年左右，我係揀左間比較貴，因為倫敦同埋間學校feedback 唔差，所以不能作準，大約十幾萬course+ homestay(包兩餐），平嘅半年10萬左右

我上個月去Brighton識左幾個係個度讀language school既日本人
佢地黎左英國都係四個月到，但係d 英文講得幾好
巴打可以諗下

可唔可以幫我問下學校名同學費幾錢，包唔包住

想問下你住student residence定出面租屋？大約幾錢per week? 小弟下年可能會黎essex讀

廢Uni一間

你好

好似30歲無working holiday

最遲29？

即係咁, 你30歲先開始讀
讀完都31仲點 working holiday

btw 要working visa 無論宜家定未來都係要搵到份 £30k 人工嘅工
你英文唔得我好懷疑

原來要咁多錢㗎
咁我揀第二度算
我英文攞U

咁簡單就唔使咁多移民po

因為我喺日本生活過，明白鍾意嗰到唔代表喺嗰
到生活得開心，所以想留學或working holiday試下
估唔到喺英國攞working visa要成30k嘅工

而你30k 入面會冇咗 6xk

講真想係英國返工都唔係為錢㗎啦
想讀完書係到生活多陣，攞下經驗
好過返香港做豬狗啦

出去自己租。 大概90-110 per week，都係睇你咩區。 學校就最平97， 最貴200 per week 都有，但就fixed term 一定格硬收你10/11個月錢，你早d quit Hall無得計少d (好似係)

ok thx

好過上面新特蘭嘅

ive

好多學校有四千

原來你係做咗幾年野個巴打

巴打你邊間

Brunel keele山旮旯所以最後冇揀

我入嚟果年得六個香港人踢淨三個 依家啲first year physio接近30個

Keele 真係好山旮旯 但住落又唔錯既 聽講Brunel 教得唔好係咪真 點先會踢出校？

我地今年都17個

冇咗NHS bursary 果然大學都係想搵多啲錢

不過算啦我嚟緊七月都grad 嗱嗱聲註冊搵工算啦

原來有啲咁既野

之前翻work shadowing 有個同校既師兄搵工都幾易

say 個hi 都係1月去leeds exchange

可以交換下tg傾下 之後一齊玩喎

加唔到巴打

Lancaster 頭十五都唔知有冇 唔計g5 Warwick Edinburgh Durham St. Andrews Bristol KCL Bath Manchester 呢堆打後先到佢

Durham 香港冇人識

實過於名 每日俾人智商壓制
嗰town仲on9 M&S同Krispy Kreme都做唔住

Durham個個post都相認

Year幾

我唔係Durham 不過去過幾次咁

Durham都好去 除左個濕鳩城堡同cathedral 都冇野好行

志不在地方

Edinburgh LM 輕輕一推

Durham係勁既
網上班友mean到話
入唔到Cambridge/Oxford既Applicant就會去曬Durham
所以當初UCAS遞表
明明我果科Durham排得高都唔敢揀(真心)

Hm...真係想讀書
入唔到頭15不如過澳洲博下(尤其理科)
英國學費真係貴到癲

澳洲咪仲貴

咁有一大部份會入is lse ucl 嘅
Local 收分係幾高 但international student 咪同Warwick St. Andrews Edinburgh kcl 呢啲差唔多

喺呢到勸大家唔好入imperial
名係好勁，不過啲師資真係。。。。

我讀果科master澳洲學費真係同英國差唔多，甚至英國有部分名氣無咁大既會仲平添..但生活費就真係唔知

成班整個foundation出黎賺錢

呢樣真 臭哂朵

我仲以為你講緊undergrad
生活費都係睇城市 London 同其他已經差成十萬到

不過聽講foundation 要升番上去係幾難

Ching 讀咩 我都覺自己讀好過

好多academic都係咁
一流researcher, 三流teaching staff

仲提kcl
間野一線到尾就嚟二線了

純數 上次個lecturer真係好撚串
落堂去問佢野 佢話唔係office hour唔答

係咪racist你chinese

應該唔係 其他人問都係一樣
佢真係完全冇心教
Notes係佢喺Ucl到攞嘅，直接比條link我哋
啲Solution 喺攞的學生最好嗰份影比我哋
落堂走得快過學生

咁黐線嘅 我以為教programming 嘅人先咁廢

咁佢嘅global ranking 對international 來講仲有好大吸引力 起碼我唔覺得generally Durham 收international 嘅分會明顯地高過kcl

Durham 一大堆支那master 成班英文都唔識 都唔知係咪黎讀書

宿舍停水停電
成兩個幾鐘都未修復
隔離房直接走左去朋友屋企暫避
而我就選擇早啲瞓覺算

沖個涼醒神下

聽人講其他系都係咁 我日日溫到一點幾。。。

咁多pt
翻hk容易揾到工咩？
知唔知employment rate大概幾多?

以我所知 入到去讀唔等於畢到業 因為英國政府會根據佢地既標準去foul 人 最後畢到業既人可能得翻好少 同埋我諗照依加呢個情況都搵到工既 但3年後好難講

唉 連三寶都secure唔到employment rate

有冇人係west sussex

Ucas conditional offer收70% 係咪拎69%都唔會收你？

可以試下執死雞

Ching 咩意思

收唔夠人咪畀埋你入囉

fyp一般幾大機會fail

黎緊諗住去WH順便搵下啲學店讀下短course
有2樣係語言學校同fine art
係咪讀黎都哂錢

咩科先

mech

洗唔洗介紹啲mech朋友你識

有冇係英國讀physiotherapy可以分享下

啱啱派咗exchange offer 9月去sussex

邊間U過嚟？咩科

冇得改就歡迎你

tg?

真
入到黎好食老本feel
雖然個名同Alumni network真係好強

有咩想問

你考IELTS考左幾多分過去讀同埋讀幾多年？其實我想問好多嘢

除左Nottingham 要7.5 no lower than 7之外 仲有Southampton 要全7 其他人大部分都係7 no lower than 6.5 我個時考就-6 考 7.5 6.5 7.5 7.5

你覺得讀唔讀得辛苦同埋你讀邊間？

讀緊keele 都好chur 下 但其實邊間physio 都辛苦架啦唔洗諗 有興趣留tg傾下

唔該巴打

其實邊度讀書都辛苦 啲人話自己嗰間最大workload其實好井底

draft緊份report supervisor話好難pass到

有無Essex 巴打